膳心小館回應

【Agape Garden 膳心小館】的聲明

各位朋友：
對於今天有一個勞工組織的網上貼文。謝謝各位的關注及查詢，也感謝各界的耐性，給予我們時間處理，膳心就此事有以下回應：

嚴正否認勞工組織的指控
今天約中午12時，有一自稱「勞工組」的勞工組織（下稱「勞工組」）於其Facebook網站發佈消息，指控本店拖欠一名前樓面僱員（下稱「該前僱員」）七天代通知金，本店嚴正否認有關指控。

根據紀錄，膳心總店年青經理（下稱「經理」）在本年7月28日（星期二）收到該名前僱員口頭提出請辭，並在經理得到營運總監許可下，讓其即時離職，無須賠償七天的代通知金給予我們。

本年8月6日(星期四)文員通知前僱員領取工資。在8月8日（六）約於中午時份，該前僱員及其一名友人到總店領取工資支票時，提出為何本店沒有把勤工獎＄500及代通知金計算在內當時，經理即時表示該前僱員自行提出請辭，因此未能得到代通知金。不料，該前僱員竟拒絕領取工資支票（即尾期糧）並即時離去。

勤工獎的安排
容讓我們在此解釋一下，我們公司的勤工獎機制是：員工必須在該月份沒有任何遲到紀錄，方可收取勤工獎＄500。唯根據總店的打卡紀錄，該前僱員在本年6月類計遲到共89分鐘，而本年7月1-28日亦類計遲到90分鐘。由於該前僱員未能符合有關條件，因此不能獲發勤工獎。

無論如何，我們理解員工有經濟上的困難，因此樂意讓該前僱員保留已連同6月份的工資一併發出的勤工獎，不作扣除。

代通知金
本年8月8日（星期六）下午，當該前僱員及其友人到總店領取出糧時，該前僱員指出是公司辭退他而非自己請辭，總店經理已即時指正是該前僱員提出請辭。隨即，該前僱員之友人突然態度惡劣地高聲在店內大罵，對當時正在總店內用膳的顧客造成騷擾，經理嘗試解釋，但該前僱員即時打電話給營運總監（下稱「總監」），並由其友人代其反映問題。

此前，總監並不知道該前僱員對離職的理解有所不同，而在接過電話後，該前僱員的友人態度惡劣，直指會把個案交由律師處理。由於該前僱員的友人情緒激動，根本不能在電話中了解發生甚麼事，於是提出如果雙方如果不能冷靜地商討，相信勞工處或會是一個合適的渠道。

由此可見，事情實非如勞工組單方面所述。膳心小館在此強調，我們沒有拖欠工資，而支票亦一直放在總店，所有樓面員工都知，該前僱員歡迎隨時到取。

勞工組的介入
本年8月14日（星期五）徬晚，我們收到自稱勞工組人士來電，遺憾的是我們之前並不認知有勞工組這個組織，所以嘗試澄清勞工組是否一個合法工會，或是能否代表該前僱員處理有關問題。當中包括查問他們是否持有證據，好讓我們能夠深入了解事件。如前所述，作為小店東主，膳心絕對認同我們可能有些地方「跟得唔夠貼」，所以當時便要求勞工組提供詳細資訊，讓雙方能更有效處理此事。

另一方面，在涉及該前僱員個人資料的情況下，我們認為電話中無法核實對方身份，實在不便以電話形式討論，因此建議該前僱員盡快安排與我們見面，一同解決矛盾。我們亦再次邀請勞工組織代表，協助我們通知該前僱員盡快到總店領取工資。
我們的回應
在處理有關爭議時，我們再次向總店經理查問7月28日的情況，經理再次表明是該前僱員提出請辭。而經理亦有在勞工組Facebook留言澄清。

8月14日（星期五）晚上，由於我們在勞工署網頁嘗試尋找，可惜找不到該勞工組的工會註册及聯絡電話。由於我們並不認識勞工組這個團體，所以真的不知道該可以如何處理，於是決定請一些黃圈朋友幫手，嘗試解決爭議。為此，我們分別透過一些黃店老闆及東區民主派陳榮泰區議員，嘗試透過民主派網絡，聯絡相關組織及安排勞工組人員會面。

今天是8月16日（星期日），在過去48小時內，我們一直著力尋找一個合適的的處理方案，或許我們經驗不足，仍有可以更完善的地方，但我們的確做了不少事情。現在，我們在此公開呼籲，邀請該前僱員與我們共同化解箇中的誤會：

1) 調解會議 我們願意尋找一位中立人士，聆聽膳心小館總店經理及營運總監，以及該前僱員及勞工組代表的陳述，再作定奪。

2) 直接聯絡該前員工
勞工組經中間人指出他們手頭上有證據，可指出是我們辭退員工。我們也怕是當中有甚麼未掌握的資訊，而作出錯誤判斷。所以，中間人有向勞工組問是否可以取得該証據，但勞工組拒絕，建議我們應直接聯絡前僱員。可惜，至今我們多次致電該前僱員，仍未獲回覆。

對於勞工組網上貼文的處理手法，我們感到十分無奈。我們一直希望弄清事實、希望配合，願意承擔。我們恐怕我們管理上有失誤，在這48小時內，我們已盡一切能力作出溝通、調解，可是現在的情況…………

最後，網上有人指出，我們得到政府津貼不可以「炒人」。在此，我們正式跟大家表明，過往兩次政府抗疫津貼，膳心小館一毫子都從沒有申請(政府網頁一查就知)。一班年青同事們，一直只想用自己雙手去賺錢，不想公司乞取政府金錢，這正是我們一直艱苦經營的主要原因。至於公司與各員工的相處。我們只可（也強烈）建議大家親自到門市，親口查問員工。每日見面的熟客，相信亦可自行作出判斷。

最後，此事已令我們現職的同事們，身心感到極度困倦。不少客戶，亦感到困惑。作為東主，可以做的我們已經盡做。希望一天，當大家逆地而處，自能明白我們此刻的困難及感受。

在此，膳心小館跟大家說一聲：若我們有做得不好的地方，定必改進。為此事給大家添上的煩擾及擔憂，我們在此衷心致歉。謝謝各位的體諒。

我個人覺得幾正路 等兩邊來回聲明多幾次 就知個分歧點係邊

等咁耐先回應,仲唔係身有屎

推

係耐左啲 不過比我都會慎重啲check好曬先回應
一個唔該漏左啲野無跟 比人屌到唔洗再做都得

好似果時既一芳同龍門咁
屌足幾個月呀大佬

分分鐘成個生意就係係依篇文手上 我估我打字都手震 每行打完都成篇野睇一次

問返幾個當事人，查清查楚，認真打咁大段嘢，唔hea回應，你估易？

單野估計最正路都係個員工同經理吵鬧一輪
一個講你相唔相我叫老細炒你呀啦
一個話炒未炒囉 我頂龍唔做 果類
之後變左無頭命案
斷尻估係咁

未必五毛我啲fd 好多時第一時間搶高地屌左先
之後就沈曬底
一芳 龍門 單單都係咁
我覺得真係好反智呀
成左年係唔係就唔會再學到野㗎

成件事感覺好似香港拳館被代表支持健康碼一樣

推咗先

解釋詳盡

終於等到回應，好似幾正面

你估係連登打兩粒字咩

自己搵 搵唔到勞工組
透過中間人又搵到

人地問你就話同法律顧問講
而家又叫人對話

典型資方回應
呢間野一次又一次 次次都話人地錯

我都係因為呢單野先知原來有個tg幫人搞勞工野
有條友如果無啦啦話自己係勞工組既人要幫人出頭我諗我都hea佢

我會諗搵唔到 係指
勞工組果負責人去出黎拆呢件事

我諗要等勞工組點回應先

其實e家無人知當中發生左咩事

睇定D先
兩邊都係得個講字
Btw點解唔拎政府錢
你唔拎都係益中資

依樣真係on9

睇落佢做法好正路
請前職員再請兩句啦

勞工組光速回應

膳心del 咗 post
一日死兩間黃店 渣哥同膳心
仲要係自己柒

同我之前估既差唔多 都係個經理同前員工有嘈過
唔知果老細真唔知定假唔知
有無前傳
睇膳心點再回應

我仲見到wo

見到
最終應該會係經理頂左佢
不過唔知佢地上面係俾經理呃定係經理食死貓

會唔會係個經理自己炒人就同上面講條友自己走咋

經理食死貓咁最後都係會爆多次大獲
如果係咁真係豬到頂點
人地都話有證據lo

唔會咁豬掛

比經理水左咋?

要人食死貓梗要有付出
不過真相得佢地知了

其實勞工組不嬲都有幫人追討
之前都市日報同雲桂香都有幫啲事主去追糧
我諗睇膳心一開始睇佢Facebook會快啲

勞工組新回應有埋片

還原基本步 炒人即日走唔係餐飲業常唔常見
如果唔常見我諗之前都有牙齒印

佢哋最初個post都暗示左有片 如果膳心老細係知道炒佢都咁勇

好豬囉

咁講
不過膳心係社企 會捐下錢
我覺得佢地上頭會為左幾日通知金而做臭自己可能性比較低
可能同杜汶澤vs程美段差唔多 都係中間件經理問題

但據勞工組講法, 之前個張小姐又話有CCTV有Whatsapp證明係個員工辭職

呢段錄音一招KO
最大穫係膳心小館連誠信都輸埋

咁我係經理 就算係我屈佢 定老細落order
我都叫高果價啦

無啦 膳心講大話
人地錄埋音

分化撚，拉！

差唔多？段錄音好清楚，個經理都認係炒人
差唔多喺邊？

膳心好鬼難食住附近諗住去支持下，夜晚食小菜，叫碟芥蘭炒牛肉都可以炒到成pat 屎咁，仲慘過去食大快活

都話身有屎啦 上邊屌我班人好撚柒呀

等膳心再回應先
係個經理假傳聖旨定死狗認錯

公關災難啦仲等,佢哋認左錯啦

唔知最後有冇炒大車